中年婦疑憂更年期 亞皆老街墮樓昏迷

旺角亞皆老街56至62號利安大廈，清晨約5時48分，一名中年女子由5樓墮下，倒臥10米下簷篷，雙腿骨折昏迷，被保安員發現報警。救護員到場將女事主送院。警方調查得悉，傷者姓鄧49歲，其丈夫透露，她最近3個月，為更年期困擾，感到不開心。

資料顯示，女性更年期指停經前後，卵巢功能由旺盛狀態逐漸減退至消失的一個過渡期。連續12個月沒有來月經，沒有其他病理因素，即屬自然停經，通常50歲左右。由於卵巢功能衰退，引致生理變化，容易平衡失調，出現潮熱、煩躁、失眠、心慌等，這些症狀大都屬於短暫的，多數女性能平穩過渡，但有部份因神經血管障礙和內分泌紊亂，身心受到影響。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288